<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-13T01:38:48+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Ciudadano Kane</title><subtitle>Rosebud</subtitle><entry><title type="html">La fiera de mi niña</title><link href="http://localhost:4000/la-fiera/" rel="alternate" type="text/html" title="La fiera de mi niña" /><published>2019-04-12T00:00:00+02:00</published><updated>2019-04-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/la-fiera</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/la-fiera/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Ver Pelicula  La fiera de mi niña&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;/images/la-fiera-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;figcaption&gt;La fiera de mi niña&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bringing Up Baby (en Argentina, La adorable revoltosa; en España, La fiera de mi niña) es una película estadounidense del género de comedia, de 1938, dirigida por Howard Hawks con la participación estelar de Katharine Hepburn y Cary Grant.
&lt;br /&gt;
Es la segunda de cuatro películas protagonizadas por Grant y Hepburn; las otras son: Sylvia Scarlett (1935), Holiday (1938) y The Philadelphia Story (1940)
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://ueb2nbqdkk.playercdn.net/86/0/ceuu1Cwdi9h_mrbZN0fx3g/1555132535/180404/621FQ0YV4P0OKWROBQUXP.mp4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La fiera de mi niña está considerada como una de las obras maestras indiscutibles de la comedia y numerosos cineastas, guionistas e intérpretes se han inspirado en ella.&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="Peliculas" /><category term="Cine Clasico" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/LA-FIERA.jpg" /></entry><entry><title type="html">EL GRAN TIPO</title><link href="http://localhost:4000/El-gran-tipo/" rel="alternate" type="text/html" title="EL GRAN TIPO" /><published>2019-03-15T00:00:00+01:00</published><updated>2019-03-15T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/El-gran-tipo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/El-gran-tipo/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Ver Pelicula  El gran tipo&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;/images/grantipo2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;figcaption&gt;El gran tipo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;(Great Guy) 1936.  Octava pelicula de James Cagney , actor que triunfo en los años 30 con la Warner Bross pero fue capáz de liberarse para crear su propia productora, la Cagney Productions. Recibió un Oscar en 1942 por su interpretación en “Yanky Dandy”. Aquellos años del cine negro americano, de gansters, mafias y tipos duros pero con grandes principios. Mi intención es continuar compartiendo titulos como “Los violentos años veinte” donde comparte cartél con Humphrey Bogart. Quizas esto se convierta en saga, pues hay muchas otras que ver.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/RLi38q6h4vY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con toda seguridad, esta no es su mejor pelicula, pero su actuación en lucha contra toda esa sociedad corrupta a fin de que las mentiras, las estafas y los trapicheos dejen de existir, es de mi gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si tovia no habeis visto la película que me inspiró para este blog, podeis verla pulsando el siguiente botón&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;input type=&quot;button&quot; onclick=&quot;location.href='http://eduardo-cabrera.github.io/La-pelicula-Ciudadano-kane';&quot; value=&quot;Ver Ciudadano Kane&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="Peliculas" /><category term="James Cagney" /><category term="Cine Clasico" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/grantipo.jpg" /></entry><entry><title type="html">Repasando los eufemismos</title><link href="http://localhost:4000/Eufemismos/" rel="alternate" type="text/html" title="Repasando los eufemismos" /><published>2019-03-13T00:00:00+01:00</published><updated>2019-03-13T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Eufemismos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Eufemismos/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;h1 style=&quot;color:#21437a;  text-align: center;&quot; id=&quot;repasando-los-eufemismos&quot;&gt;Repasando los eufemismos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/eufemismo.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#0e1d35&quot;&gt; &lt;strong&gt;Sobre los eufemismos&lt;/strong&gt; todos tenemos alguna opinión. Los hay ridiculos, los hay educados, los hay “necesarios” y los que rozan el sarcasmo o son absolutemente vergonzantes y vergonzosos. Me he inspirado en una de mis últimas publicaciones en que mencioné que la Unión europea  señala que Gibraltar es &lt;strong&gt;“una zona de jurisdicción no cooperativa en materia fiscal”&lt;/strong&gt; Algo con tanta enjundia soterrada merece ser ampliado con otras joyas del sector.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/colaterales.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p style=&quot;color:#0e1d35;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
Parece que la política exterior se lleva la palma acuñando frases como “daños colaterales”, “limpieza étnica” o “fuego amigo” cuando quieren decir asesinato, genocidio y chapuza militar, pero para no faltar
a la verdad (eufemismo de mentir), en economía y politica interior tambien nos obsequian con terminos como trafico de influencias para decir soborno, o desaceleración, regulación de plantilla, crecimiento negativo etc.. pero si hubiera que subir a recoger un “Goya”, sería sin duda para esta frase : “la situación actual es debida al mal comportamiento de los salarios”. ¿o conoces alguna mejor?. No olvides
que al final de este articulo tienes una sección de comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/botella-follador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#0e1d35;&quot;&gt;Yo se que en España, la etiqueta de esta bebida nos parece grotesca, puesto que como los eufemismos 
mandan, “hacemos el amor” o practicamos el coito y de recien casados todo el mundo sabe que se consuma el matrimonio. Hay temas tabú y entre ellos se encuantra la sexualidad, que es el caldo de cultivo de innumerables formas de evitar vocablos explicitos. Como alguno se puede imaginar, “Follador” realmente tiene que ver con el nombre del fabricante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/cv.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#0e1d35;&quot;&gt;Y voy a aprobechar para comentar que existe otro nicho de eufemismos que no tiene desperdicio. Me refiero al del mundo laboral. No hay ocasión mejor para aprender a maquillar, decorar con elegancia y mentir con disimulo. Es cierto que hay un abuso de tecnicismos y más concretamente de la lengua de Shakespeare, que sería otro tema, pero  la imaginación ilimitada para vestir unas veces y ocultar otras las pocas o muchas ganas de decir la verdad generan locuciones imposibles tanto por parte del empleador como del empleado. Nuestros amigos los políticos,(no todos) tambien hacen escuela dando ideas cuando  aportan sin rubor, contenidos sospechosos y algún que otro master que parece estar de moda. Volviendo al tema de las locuciones, a mi me causa más sonrojo el eufemismo que la expresión habitual. Por ejemplo: Decir “Especialista en Logística y distribución de Documentos” por (Mensajero). Hay que decir que los
eufemismos más lamentables salen del empleador cuando te hablan de “flexibilidad horaria”, “disponibilidad “ o esta frase de despido que ganaria el guiness de los records: “Estamos realineando nuestros recursos ante una nueva estrategia corporativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#0e1d35;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Tampoco pienso que no tenga remedio tanta estupidez, pronto veremos “los brotes verdes” que nos
prometieron, pero de momento no se escapa ni  La Casa Real que habló de ‘cese temporal de la convivencia matrimonial’ para referirse a la ruptura entre los Duques de Lugo, la Infanta Elena y Jaime de Marichalar.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#0e1d35;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Me parece un circunloquio excesivo que cuando alguien muere en un accidente brutal se le diga a
la familia que no pudo superar satisfactoriamente un proceso agravado por heridas incompatibles con la vida. Hablando de la muerte, creo que existe un eufemismo que necesitaremos que se cumpla. Teniendo
en cuenta que todos tenemos que morir algún dia, yo espero “que pasemos a mejor vida”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Eduardo" /><category term="Opinión" /><category term="Política" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/minusvalido.png" /></entry><entry><title type="html">La parábola del colibrí</title><link href="http://localhost:4000/parabola-colibri/" rel="alternate" type="text/html" title="La parábola del colibrí" /><published>2019-02-28T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-28T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/parabola-colibri</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/parabola-colibri/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;h1 style=&quot;color:#773502;  text-align: center;&quot; id=&quot;la-parábola-del-colibrí&quot;&gt;La Parábola del Colibrí&lt;/h1&gt;

&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#053f17&quot;&gt; &lt;strong&gt;Quedaré satisfecho&lt;/strong&gt; el dia que que se enseñe conciencia de tal manera que hagamos lo que esta bien aun cuando nadie nos mire, aun cuando nadie lo haga.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 100%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/parabola-colibri.jpg&quot; alt=&quot;parabola colibri&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="Eduardo" /><category term="Mensaje corto" /><category term="Pensamiento" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/colibri.jpg" /></entry><entry><title type="html">Gibraltar y… ¿ La gran Bretaña ?</title><link href="http://localhost:4000/Gibraltar-Sin-honor/" rel="alternate" type="text/html" title="Gibraltar y... ¿ La gran Bretaña ?" /><published>2019-02-26T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Gibraltar-Sin-honor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Gibraltar-Sin-honor/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;
 &lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 style=&quot;color:#202e44;  text-align: center;&quot; id=&quot;gibraltar-y&quot;&gt;Gibraltar y…&lt;/h1&gt;
&lt;h1 style=&quot;color:#202e44;  text-align: center;&quot; id=&quot;-la-gran-bretaña-&quot;&gt;¿ La gran Bretaña ?&lt;/h1&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 100%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;style&gt;
div {
	background-color: #7daf77
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;h2 style=&quot;color:#3666b5;  text-align: center;&quot; id=&quot;soberania-incluida-un-chiringuito-inaceptable-en-europa&quot;&gt;Soberania incluida, Un chiringuito inaceptable en Europa.&lt;/h2&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 40%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p style=&quot;color:#202e44;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
Asi como el corsario Drake se contempla en la historia como uno de los mayores piratas conocidos,  no me cabe duda que más de un inglés  afirmará que se trata de un heroe nacional, demostrandonos que no les molesta lo más minimo que la infame ocupación de Gibraltar siga paseando el deshonroso titulo de última colonia en Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;Sin duda, lo que no es tan fácil de explicar es la desidia y pasividad comunitaria que eufemisticamente prefiere adjetivizar la zona como &lt;strong&gt;“jurisdicción no cooperativa en materia fiscal”&lt;/strong&gt;
, dejando toda la responsabilidad a los  Españoles para  llamar a las cosas por su nombre:&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p style=&quot;color:#c40112;  text-align:left&quot;&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Vergonzosa ocupación,
Paraiso Fiscal y
Nido de Contrabandistas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;Quizas esto explique de alguna manera que tanto las empresas que
operan allí como sus  ciudadanos actuales hagan oidos sordos a la reivindicación española que les dejaria huerfanos de sus privilegios, sin olvidar que una verdadera consulta es imposible puesto que casi todos sus ciudadanos de derecho tuvieron que exiliarse en su dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;Ya va siendo hora de desmontar el orgullo inglés en lo que concierne a la usurpación de Gibraltar como a los intentos fallidos que se produjeron en Barcelona y Cádiz en la misma época, cuando España parecia un botín seguro para advenedizos que quisieron hacer leña de arbol caido con actos de  pirateria geo-estrategica en toda regla e inclusive con la mezquina utilización de bandera española en el nombre de un pretendido rey, el Archiduque Carlos de Austria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;La historia de asedios y ocupaciones de gibraltar ocuparia un articulo entero, y no pretendo
eso en esta ocasión, pero si quiero mencionar que anteriormente y al igual que los “actuales inquilinos”,  Los piratas de Barbarossa tambien desembarcaron en Gibraltar el 8 de septiembre de 1540 y como estos, tambien Saquearon, violaron y profanaron.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 100%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
Quiero recordarle a todos los ingleses de honor que El 1 de agosto de 1704 el Almirante Rooke asedió al Peñón por undécima vez. Exigiendo al gobernador de Gibraltar que se rindiera y jurara obediencia a Carlos de Austria. Finalmente cuando se rinde, lo hace ante el pabellón español que portaba Horthy, en el nombre del archiduque Carlos y con la promesa de que ondeara la bandera española, promesa que al día siguiente se rompe, elevando la bandera inglesa y tomando la plaza en nombre de la reina Ana de Inglatera.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width:40%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-8.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
Despues del lamentable tratado de Utrech, (con poco exito y menos acierto ), España ha intentado revertir semejante situación no siempre con una gran convicción pero si con el mismo derecho con que lo hicieran los asediados en su momento.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;La única ocasión en que inglaterra mostraria interés tuvo que ser presentando su verdadera cara, fidelidad y aprecio por sus nuevos subditos. En el famoso cambalache fallido de 1917 consideraron seriamente cedernos su más amado pedrusco a cambio de hacerse con la ciudad de Ceuta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 style=&quot;color:#202e44;  text-align: center;&quot; id=&quot;-hubieran-hecho-esto-con-la-isla-de-man-&quot;&gt;¿ hubieran hecho esto con la isla de Man ?&lt;/h2&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;Pues seguro que no, y es que estas cosas no se hacen en casa, demostrando que Gibraltar es y será española  incluso con ellos dentro. Es evidente que sus enormes ventajas estratégicas, logísticas y comerciales hicieron que Inglaterra se aferrara al Peñón convirtiéndolo en su mejor baza para dominar el Mediterráneo hasta la Segunda Guerra Mundial y, de paso, empobrecer España con el contrabando y la ruina de su industria textil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width:40%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;Para hacer justicia, no podemos olvidar que Las tropas anglo-holandesas que ocuparon Gibraltar desataron la ira entre la población tras varios casos de saqueos a hogares, violaciones, la profanación de todas la iglesias católicas, menos la parroquia de Santa María la Coronada, y el daño o destrucción de símbolos religiosos como la estatua de Nuestra Virgen de Europa. Los habitantes de Gibraltar tomaron represalias contra ingleses y holandeses, matando a cuantos podían y arrojando los cuerpos en pozos y fosas sépticas. Finalmente los oficiales de las fuerzas anglo-holandesas pudieron restaurar el orden, pero aun con garantías de que no sufrirían mas atentados sobre su libertad religiosa y derechos civiles, la gran mayoría de habitantes de Gibraltar decidieron no asumir ningún riesgo y optaron por el exilio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width:60%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;&lt;br /&gt;
Pese a reivindicarlo, la historia demuestra que Gran Bretaña no ha tenido inconveniente en saltarse el Tratado de Utrecht cuando le ha convenido. En 1909, levantó la verja de Gibraltar, a la que había concedido en 1830 la denominación de “colonia del Reino”. Londres también aprovechó la guerra civil española para, en 1938, apoderarse del istmo que separa el Peñón de la Península y construir un aeropuerto, ocupando terrenos no contemplados en la Paz de Utrecht y declarados zona neutral en 1730.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width:40%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/gibraltar-10.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;p style=&quot;color:#202e44;  text-align: justify;&quot;&gt;El 17 de septiembre de 1954, Halliday Sutherland señalaba que la toma de Gibraltar en 1704 “fue un acto de piratería” y en 1966, Arnold J. Toynbee indicaba la injusticia de la ocupación británica de Gibraltar preguntándose: “¿Le agradaría al pueblo británico ver una fortaleza rusa o china en Land´s End o en las islas del Canal?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 style=&quot;color:#202e44;  text-align: left;&quot; id=&quot;todas-las-opiniones-vertidas-y-datos-feacientes-son-un-resumen-que-puede-ampliarse-y-comprobarse-en-innumerables-fuentes-y-articulos-web-independientemente-de-opinion-propia&quot;&gt;Todas las opiniones vertidas y datos feacientes son un resumen que puede ampliarse y comprobarse en innumerables fuentes y articulos web independientemente de opinion propia.&lt;/h2&gt;</content><author><name></name></author><category term="Gibraltar" /><category term="Lugares" /><category term="España" /><category term="Política" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/gibraltar-0.jpg" /></entry><entry><title type="html">Giordano Bruno</title><link href="http://localhost:4000/Giordano-Bruno/" rel="alternate" type="text/html" title="Giordano Bruno" /><published>2019-02-24T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-24T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Giordano-Bruno</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Giordano-Bruno/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;h1 style=&quot;color:#2e522e;  text-align: center;&quot; id=&quot;giordano-bruno&quot;&gt;Giordano Bruno&lt;/h1&gt;

&lt;style&gt;
div {
	background-color: #7daf77
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;h2 style=&quot;color:#2e522e;  text-align: center;&quot; id=&quot;padre-de-la-ciencia-moderna-y-martir-del-heliocentrismo&quot;&gt;Padre de la Ciencia Moderna y martir del heliocentrismo&lt;/h2&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;/images/bruno-2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Uno de los objetivos de este blog es dar a conocer sucesos y personajes relevantes en la historia del hombre. Creo que este Dominico que colgó los habitos por amor a la filosofía y a la verdad, merece su espacio y reconocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entrar en materia, hay que mencionar que este pensador adelantado a su tiempo,aportó un cambio decisivo en  el concepto de la enseñanza. Nunca pudo aceptar que los profesores de la universidad dictaran las clases mientras los alumnos tomaban notas en actitud pasiva, afirmando que el estudiante debia  moverse hacia el conocimiento, debatiendo y cuestionando. Reivindicó el imprescindible don de la imaginación e impartió clases sobre procesos nemotécnicos.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 100%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/images/bruno-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Filippo Bruno, despues conocido como Giordano Bruno, nació tan solo 5 años despues de la muerte de  Nicolás Copérnico, monje Polaco que evitó publicar sus teorias heliocentristas hasta el mismo año de su fallecimiento. La historia de Giordano fue bastante más dramatica y no pudo vivir hasta los 70 años como su predecesor, muriendo en la hoguera a manos de la inqusición. De hecho , fue incluso más allá de las afirmaciones astronómicas de Copérnico,  indicando  que el sol era tan solo una estrella. No conforme con esto , habló de otros posibles mundos habitados,  cuestionó la Trinidad y la eucaristía entre otras herejías de las que fue acusado como por calificar de mago a Moises y al mismo Jesucristo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 style=&quot;color:#2e522e;  text-align: center;&quot; id=&quot;400-años-despues-la-iglesia-pidió-perdón-por-quemar-vivo-a-giordano-bruno&quot;&gt;400 años despues La Iglesia pidió perdón por quemar vivo a Giordano Bruno.&lt;/h2&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
  &lt;figcaption style=&quot;color: green&quot;&gt;corte de la película Giordano Bruno (1973)&lt;/figcaption&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8lnaFjuCK0w&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;figcaption style=&quot;color: green&quot;&gt;Escena Inquisición&lt;/figcaption&gt;

&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tembláis más vosotros al pronunciar la sentencia 
que yo al recibirla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dicen que fue de carácter egocéntrico e indómito, que se enfrentó a todas las autoridades religiosas de la Europa de su tiempo y que fue excomulgado no sólo por los católicos, sino también por calvinistas y luteranos. Antes de ser expulsado de su orden, en su celda, fue sorprendido leyendo a Erasmus aparte de haber quitado las imagenes de la virgen y los santos, dejando solo un crucifijo.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;/images/bruno-4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;A los 24 años fue ordenado sacerdote y a los 28 obtuvo su licenciatura como lector de teología en su convento napolitano. Criticó todos los grandes acontecimientos de la época, empezando por la conquista de América. Se Afirma que Bruno fue quemado  por su obstinación, pero no se habla tanto de que fue abrumado por el peso de las acusaciones y que en un gesto desesperado, el filósofo intentó una mediación del papa Clemente VIII.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enseñó en la Sorbona de París y en la Universidad de Oxford pero tuvo que ser en la  República de Venecia, único pedazo de tierra italiana libre de la dominación española y de la Papal, la que pondría fin a la carrera y a la vida del filósofo, entregándolo a la Inquisición romana. Parece ser que los editores venecianos sufrían cuantiosas perdidas debido a la estricta política  de la Inquisición  que les impedía editar centenares de libros, motivo por el que intervendrian  obteniendo algunas sustanciosas contrapartidas por entregar el reo a Roma.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/images/bruno-6.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
  &lt;figcaption style=&quot;color: green&quot;&gt;Venecia&lt;/figcaption&gt;

&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Fue en 1591 cuando recibió una invitación para ir a Venecia de parte de Zuane Mocenigo, quien lo requería para aprender sobre el arte de la memoria. Su anfitrión entró en la habitación de Bruno con algunos gondoleros, que sacaron al filósofo de la cama y lo encerraron en un sótano oscuro. Al día siguiente llegó un capitán con un grupo de soldados y una orden de la Inquisición Veneciana para arrestar a Bruno y confiscar todos sus bienes y libros.Bruno fue apresado e interrogado en Venecia, sin embargo, fue solicitado y trasladado a Roma.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 50%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/images/bruno-5.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
  &lt;figcaption style=&quot;color: green&quot;&gt;Quemado vivo en la hoguera&lt;/figcaption&gt;

&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Estuvo prisionero en Roma durante siete años. En muchas ocasiones Bruno ofreció retractarse de sus acusaciones, sin embargo, no le fueron aceptadas. Finalmente decidió no retractarse, aunque no se sabe por qué tomó esta decisión. El 20 de enero de 1600 el Papa Clemente VIII ordenó que Bruno fuera llevado ante las autoridades seculares, el 8 de febrero fue leída la sentencia en que se le declaraba herético impenitente, pertinaz y obstinado. Fue expulsado de la iglesia y tanto sus trabajos como el mismo fueron quemados en la plaza pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este video Pedro Rivera y Oscar Acebedo  nos explican como “El nolano” se alza sobre la falsa utilización de los sentidos que nubla la razón y reprime el progreso.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/rv_ofkuA7Fs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“La naturaleza no es otra cosa que Dios en las cosas… Animales y plantas son efectos vivientes de la naturaleza; de ahí que todo lo que es Dios está en todas las cosas…” Giordano Bruno&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“No debe ser aceptada ninguna ley que no tenga por finalidad la convivencia humana…”
Giordano Bruno&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="Personajes" /><category term="Pensamiento" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/bruno-0.png" /></entry><entry><title type="html">Pensamiento Lateral</title><link href="http://localhost:4000/pensamiento-lateral/" rel="alternate" type="text/html" title="Pensamiento Lateral" /><published>2019-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/pensamiento-lateral</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pensamiento-lateral/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
   &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Pensamiento Lateral&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En El pensamiento lateral: Manual de creatividad&lt;/strong&gt;, Edward de Bono, autor de otras obras como Seis sombreros para pensar o Creatividad, nos enseña que cuando uno sabe lo que quiere, pero no sabe cómo conseguirlo, tiene un problema cuya solución requiere el “pensamiento lateral”.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-bono.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
   &lt;figcaption&gt;&lt;a href=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-bono.png&quot; title=&quot;Edward De Bono&quot;&gt;Edward De Bono&lt;/a&gt;.&lt;/figcaption&gt;
 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Edward de Bono nació en 1933, escritor y psicólogo maltés titulado por la Universidad de Oxford.Casi todas sus aportaciones están basadas en la premisa de aprender y enseñar a pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edward De Bono es el fundador y director del Cognitive Research Trust y del Centre for the pranational Independent Thinking Organization, ha escrito una treintena de libros y ha dirigido dos series de televisión. Es un prolífico escritor, psicólogo, entrenador e instructor en el tema del pensamiento y la creatividad y es el padre del concepto “pensamiento lateral”, que es la habilidad adquirida para hacer que el pensamiento escape a la rigidez y se convierta en creativo. Edward de Bono lleva más de treinta años impartiendo cursos formativos para empresas, instituciones y universidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La perspicacia y el ingenio se basan en una reestructuración de los modelos, al igual que la creatividad, aunque ésta exige ante todo la superación del efecto restrictivo derivado de la rigidez de los modelos. El pensamiento lateral tiene mucho en común con la creatividad; pero mientras esta última constituye con excesiva frecuencia sólo una descripción de resultados, el pensamiento lateral incluye la descripción de un proceso. Ante un resultado creativo sólo puede sentirse admiración; pero un proceso creativo puede ser aprendido y usado conscientemente. Cada vez se valora más la creatividad. Como factor de cambio y de progreso; se le confiere un valor superior al conocimiento técnico a causa de que éste es más asequible.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 100%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La mente humana no se basa en un proceso de ordenación de la información, sino que ésta es incorporada automáticamente a los modelos ya establecidos o bien forma nuevos modelos. La mente es simplemente el medio en que dicha incorporación tiene lugar. Se puede llamar a este medio receptor la superficie de la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La escuela,la universidad y la sociedad en general, producen personas cada vez más útiles para un mundo globalizado o normalizado, pero contaminan notablemente nuestra capacidad de reacción anulando nuestra creatividad en gran medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no queremos vivir como autómatas, necesitamos “desaprender” mediante una reestructuración inteligente de los conceptos ya existentes en la mente. Ejercitar el pensamiento lateral nos permite descubrir esas puertas traseras que llevan mucho tiempo semiocultas por patrones, modelos o paradigmas que hemos interiorizado en gran parte debido al pensamiento lógico y vertical dominante. Es más, nos aporta “un gran angular” ante las “agresiones” de los que dominan ciertas técnicas de la información y la comunicación con las que puden manipularte sin que ni siquiera te des cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-left&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El pensamiento lateral tiene como función la liberación del efecto restrictivo de las ideas anticuadas. Ello conduce a cambios de actitudes y enfoques, a la visión diferente de conceptos inmutables hasta entonces. La liberación del efecto moralizador de las viejas ideas y el estímulo de nuevas ideas es una doble función del pensamiento lateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Ejemplos básicos de Pensamiento Lateral&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Algunos meses tienen 31 días, otros solo 30. ¿Cuántos tienen 28 días?  (Respuesta: Todos)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;¿Cuál es el animal que tiene los pies en la cabeza?  (Respuesta:  El piojo)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;¿Cuándo se puede transportar agua en un colador? (Respuesta:  Cuando está congelada)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;¿Cuánta tierra hay en un hoyo de un metro de largo por un metro de ancho y un metro de profundidad? (Respuesta: Es un hoyo: no tiene tierra)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;¿Cuántas veces podría restarse el número 1 del número 1111? (Respuesta: Una vez, pues entonces el número será 1110)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;¿De qué color son los zapatos de serpiente? (Respuesta: De ninguno, las serpientes no usan zapatos)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Video caso curioso&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Sd3704xXw-4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Fórmate e infórmate&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-curso.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;figcaption&gt;&lt;a href=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/pensamiento-lateral-curso.jpg&quot; title=&quot;curso pensamiento lateral&quot;&gt;Curso Pensamiento Lateral&lt;/a&gt;.&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Para formarme e informarme, yo escogí (como otras veces) la plataforma  Miriada-X que ofrece cursos online masivos y en abierto de forma gratuita. Este curso esta impartido por profesores de la Universitat Oberta de Catalunya (UOC)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque este MOOC ya se realizó, si te inscribes podrás acceder a los contenidos más importantes y a los vídeos aunque posiblemente tengas que consultar cuando estará disponible una nueva edición para que puedas inscribirte y obtengas la experiencia completa de un MOOC de Miríadax con su certificación incluida.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;notice&quot;&gt;&lt;strong&gt;Te dejo la dirección aquí&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://miriadax.net/web/creatividad-y-pensamiento-lateral&quot;&gt;miriada-x Pensamiento lateral&lt;/a&gt; para decidas si te interesa…&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="Eduardo" /><category term="Pensamiento" /><category term="Cursos" /><summary type="html">Pensamiento Lateral</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/pensamiento-lateral.png" /></entry><entry><title type="html">Analisis de Ciudadano Kane</title><link href="http://localhost:4000/Video-youtube-analisis-kane/" rel="alternate" type="text/html" title="Analisis de Ciudadano Kane" /><published>2019-02-17T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-17T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Video-youtube-analisis-kane</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Video-youtube-analisis-kane/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
   &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Analisis: El Ciudadano, de Orson Welles”&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;Un video que analiza algunos aspectos técnicos como la extructura arriesgada de flashbacks, y una puesta en cámara magnifica, donde el protagonista, Charles Foster Kane, se enfrenta a las paredes de lo real mientras sostiene e impone una voluntad y ambición a la altura de su egolatría. Pudo conseguir casi todo  menos “Rosebud”. Quizas una huida hacia adelante con el peso de la infancia perdida.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/u9it1Rkd86I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dejes de ver “la emisión del pánico” por Orson Welles.El episodio es famoso por demostrar el poder de los medios de comunicación, ya  que causó el pánico en su audiencia que se asustaron por la supuesta invasión de extraterrestres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;input type=&quot;button&quot; onclick=&quot;location.href='http://eduardo-cabrera.github.io/La-pelicula-Ciudadano-kane';&quot; value=&quot;Ver la película&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="videos" /><category term="Orson Welles" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/manipulacion.png" /></entry><entry><title type="html">La guerra de los mundos</title><link href="http://localhost:4000/Video-youtube-orson-wells/" rel="alternate" type="text/html" title="La guerra de los mundos " /><published>2019-02-11T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Video-youtube-orson-wells</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Video-youtube-orson-wells/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; 
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;La emisión del Pánico&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;Una noche de domingo (30 de Octubre de 1938), y en la noche “de las travesuras”, se retransmitió la novela radiofonica  “The War of the Worlds” de Herbert George Wells de 1898.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/lmJHHEcAny0?autoplay=1&quot;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El episodio es famoso por demostrar el poder de los medios de comunicación, ya  que causó el pánico en su audiencia que se asustaron por la supuesta invasión de extraterrestres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;input type=&quot;button&quot; onclick=&quot;location.href='http://eduardo-cabrera.github.io/Video-youtube-analisis-kane';&quot; value=&quot; Ver Articulo relacionado&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="videos" /><category term="Orson Welles" /><category term="Documentales" /><category term="Medios de comunicación" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/orson-welles.jpg" /></entry><entry><title type="html">CITIZEN KANE</title><link href="http://localhost:4000/La-pelicula-Ciudadano-kane/" rel="alternate" type="text/html" title="CITIZEN KANE" /><published>2019-02-09T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/La-pelicula-Ciudadano-kane</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/La-pelicula-Ciudadano-kane/">&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;inicio-articulo&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 70%&quot; class=&quot;align-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/separador.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:green&quot;&gt; &lt;strong&gt;Ver Pelicula Ciudadano Kane&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div {
  text-align: justify;
  text-justify: inter-word;
  LINE-HEIGHT:1.6; 
}
&lt;/style&gt;

&lt;figure style=&quot;width: 30%&quot; class=&quot;align-right&quot;&gt;
 &lt;img src=&quot;https://eduardo-cabrera.github.io/images/Citizen_Kane_poster.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;figcaption&gt;CITIZEN KANE&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Un importante magnate estadounidense, Charles Foster Kane, dueño de una importante cadena de periódicos, de una red de emisoras, de dos sindicatos y de una inimaginable colección de obras de arte, muere en Xanadú, su fabuloso castillo de estilo oriental. La última palabra que pronuncia antes de expirar, ”Rosebud”, cuyo significado es un enigma, despierta una enorme curiosidad tanto en la prensa como entre la población. Así las cosas, un grupo de periodistas emprende una investigación para desentrañar el misterio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;left: 0; width: 100%; height: 0; position: relative; padding-bottom: 56.0067%;&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://ok.ru/videoembed/675849767558&quot; style=&quot;border: 0; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citizen Kane, que fue la ópera prima de Welles, ganó un Óscar al mejor guion original para Herman J. Mankiewicz y el propio Welles. Ese sería el único Óscar conseguido por Welles en toda su carrera, a excepción del honorífico de 1970. También estuvo entre las candidatas al Óscar en otras ocho categorías: película, director, actor principal, dirección artística, fotografía, banda sonora, sonido y montaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:blue&quot;&gt;Esta obra está bajo una Licencia Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 3.0 España (CC BY-SA 3.0)
 &lt;/span&gt;
&lt;strong&gt;Usted es libre de:&lt;/strong&gt;
Compartir — copiar y redistribuir el material en cualquier medio o formato&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adaptar — remezclar, transformar y crear a partir del material
para cualquier finalidad, incluso comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;input type=&quot;button&quot; onclick=&quot;location.href='http://eduardo-cabrera.github.io/Video-youtube-orson-wells';&quot; value=&quot;Ver Articulo relacionado&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
 
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="Peliculas" /><category term="Orson Welles" /><category term="Cine Clasico" /><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/Citizen_Kane_poster.jpg" /></entry></feed>